BBC ： 華為暫時不會倒閉 已囤積一年存貨

BBC中文網就「華為會倒閉嗎」這一議題作出分析，指這一禁令打擊力度大，但還不是判華為死刑。華為已在9月15日到來前大量採購芯片，一方面是委託台積電生產麒麟9000晶片，另一方面同時向其他廠商採購大量芯片現貨。內地有媒體援引業內人士稱，華為對供應商表示「有多少，收多少」，緊急囤積各類芯片。

中國除了重金押注芯片行業外，還瞄凖了台灣相對發達的芯片行業。據台灣媒體《商業周刊》報道，中國公司已從台灣挖走3000多名半導體工程師，有分析師稱，這個數字大約佔台灣從事半導體研發的工程師總數的十分之一。

外界揣測，這批備貨能支撐一年左右。有分析師估計，華為請台積電代工的麒麟9000芯片備貨量約1000萬片左右，大概能支撐半年至明年3月。華為輪值董事長郭平也在9月2日表示，這（自主研發關鍵元件）並非不可克服。本質上是工藝問題，成本問題，時間問題」。

都係搏侵侵連唔到任再解禁

上年既旗艦機

我也可以做李嘉誠
運氣問題，能力問題，時間問題

啲5g基話壞左冇零件換係咪收得皮

支持華為

想知點解d 台仔咁唔爭氣 去華為做 仲要幫敵方發展可軍民兩用科技
間公司仲要俾行業龍頭國制裁

有台灣朋友做database management
幾年前跳槽去北京做咗兩年
佢話果兩年嘅人工連花紅等於佢留台賺7-8年錢
後尾係老婆要返台灣生小朋友先無奈走人
台灣人工真係太低

傻啦 睇錢做人

畀你二三倍你依家人工，你轉唔轉呀？

你睇ptt會知好多台仔仲低質過連登仔。
掛住屌女，貪錢。

有大陸妹屌又有幾倍人工，賣國都得。
你睇番中芯董事、ceo都係台積電過去

幾倍人工我都轉
反正知佢無機無技術想賣國都賣唔到

都要有SW先得....鴻蒙?

咁撚多錢
比着你都未必唔心動啦

好似先頭過檔既總工程師咁，錢照袋，但咩都唔研發出來

最後條友曲到

早幾年都有唔少香港人去中國做呢行

一來當年無咁流行講佢地盜竊科技，二來係香港既人工同創新力對好多人才嚟講都係侮辱。中國開價起碼1.5倍起跳，仲包食宿

TSM講明走左去大陸就唔會請返

N手科技領先世界

你諗下香港警察都有人做，台灣半導體人材去大陸做野名利雙收，好多人夢想黎
而家国家泵水挖角，offer肯定再好d

錢照賺但唔幫佢做野, 至少唔會喺核心問題上幫佢解決

錢
其實要國家補貼先有可能同大陸爭頂尖人才

但芯片個範,班人走左去支那學唔到最新技術,之後係呢行發展會暗淡好多
前排台積電比人挖走個堆,傳聞已經唔會請返
做科技,斷1,2年都已經變化好大下
何況係最頂尖既芯片,唔KEEP住UPDATE真係好易比人淘汰

十分之一再吹大d，中芯ceo台積電過去，有咩成果？

頂得住11月, BIDEN羸左就會好轉

不要買華為

我都被支持緊華為

中學生？你搞唔掂 我咪換第個囉

SORRY, 我物理博士

即係一年就會收皮

你見大量貨車上大陸就知,
大陸而家瘋狂囤貨.

唔知捱到幾耐

咪就係囉

比你揸住廿年都無用啦

比美國制裁

其實而家都係, 我係好少數既死剩種。

on9 你先係中學生
換第個？你估中學教師話搵就搵到呀

藍屍快啲支持華為啦

梁孟松去到中芯即刻跳躍到14nm wo

原來支芯仲留係28nm

最主要係因為中國搵個唔識既人做指揮
。同時急功近利, 貪污成性, 所以先搞唔成。

同中共有仇既人快快手擸個倉出黎 引火自焚啦

你做唔到野自然要走 無理由因為你有料唔做野而留你係到 留係到拜神咩

台灣人工低 大陸開你幾倍人工

華為應該死硬
APPLE CPU更強
GOPRO 5K 拍攝

芯片等於日本刺身，耐咗係垃圾無人要
三星手機部主席

佢呢d唔果斷收手越踩越深先令最攞命

加油呀撐住

人才數目有限你趕走咗 請唔返

唔好咁自我中心得唔得

好客觀wo
中國無晶片人才 台灣有咁俾多多都要俾

岩呀 佢話走左請唔返 我覺得比到錢多多都請到(包括台灣/其他國家既人)

萬里華為永不倒

上年A13 今年A14 又快一半

有chips冇Google Service support有撚用

唔通真係靠個模仿到Android唔知第幾代既七成既harmony os咩

香港人有咩做到 攻擊中國核心利益

重慶四川水滔滔

最頂尖果班可能真係會留係原本既地方同班勁人交流 未必因為錢就走
除非支那成間廠買起佢 仲要係幾間幾間咁買
唔係既話數到頂尖又去到支那既真係買少見少

因為你有錢先可以講生活質素

屌

想睇回覆

原來已經進步咗

IT 人工高三倍起跳

仲要有4百幾個on9讚咗

囤貨就中美帝計
之前口罩囤貨宜家咪奶野

問題係其他支那牌子未殺，到時⋯⋯

祝福佢個倉唔會水災地震

屌啦你私人企業要睇住盤數
支那國企無限課金 14億ATM任搶
開10倍都得呀

等緊biden上場，一年預多左啦

支國得一條路，就係向台灣入手，如果香港有生產的話就唔輪到台灣

晶片

CPU 一年差幾多世代？
下年嘅旗艦機仲用緊今年CPU
Apple 三星明年又係用今年啲CPU咩？

Apple已經5nm
就算轉玩notebook tab都無今敢賣料比你

挖你班人走,轉頭沒工開WINWIN 2次

一年後呢

幾倍人工
又有女屌
走都好正常